\chapter*{Introduction}
	\thispagestyle{introduction}
	\addcontentsline{toc}{chapter}{Introduction}

La couverture de code est une métrique représentant le pourcentage de nombre de lignes de code exécutés. Cette métrique est utilisée lors de l'exécution de suites de tests afin de mesurer le nombre de lignes de code couvertes par ces suites. 

Certaines méthodes de développement comme le TDD\footnote{Test-Driven Development} vont garantir une bonne couverture de par le fait que les tests sont écrit avant le code. Une question peut alors se poser, la totalité du code couvert est il bien exécuté en production ? Il est probable qu’une ligne de code exécuté lors d’une suite de tests, ne soit jamais exécutée dans un environnement de production. 

Le but est de montrer que calculer la couverture de code sur un programme exécuté dans un environnement de production est possible, de plus, ce calcul pourrait être réalisé en temps réel pour ne pas avoir à stopper l’exécution du code en production afin d’obtenir cette fameuse métrique.

Pour atteindre notre objectif, nous avons utilisé Spoon, une librairie Java permettant de faire de la transformation de code source Java. L’idée est que le programme transformé puisse s’auto-instrumenter afin de notifier à l’utilisateur sa couverture à un moment t en temps réel.

Nous avons évalué notre approche sur plusieurs critères. Tous d’abord la couverture de code calculée par notre outils comparé à d’autres déjà existant, ensuite le coût supplémentaire nécessaire en mémoire afin de pouvoir réaliser ce calcul en temps réel. Et pour finir l’impact sur le temps d’exécution du programme instrumenté par rapport à l’original.

